---
title: U6-LR
date: 2021-10-25 01:22:37
tags: ['硬體','網路']
---
鑒於家庭設備需要大量WIFI設備連接，如：智慧電視、人手一機、印表機、電腦等等，而舊世代的多設備連接卻又很糟糕，WIFI 6似乎可以解決舊世代的通訊問題，心(換)一(換)橫(病)就買惹啦！  
<!-- more -->

## MikroTik
請特別注意MikrTik的原廠電源線是24V還是48V，倘若設備可支援PoE out(48V)但電源線使用是24V則無法輸出到48V。  
若設備有支援則會在該PoE Out可能會有顏色做區分黃色(24V)、橘色(48V)。  

MikroTik旗下的產品似乎對PoE Out的部分不太友善？(心碎的聲音)

https://www.facebook.com/groups/unifiusergroup/

### RB2011iLS-IN
設備Eth10(100Mbps)只支援24V，有偵測到設備插入也給予供電但無法啟動U6-LR(48V)。  

## UniFi
官方販售有一句話叫「通常兩週內上架」，通常都不會上架XD。  

其實...官方的購物網站很Hello，買U6-LR沒有尬PoE供電器也就算了，重點是沒有對應的設備可以買，只能去海鮮市場買貴聳聳的...。  

### U6-LR(WIFI6、48V)
購買這台的目的是解決OFDM升級成OFDMA，請不要有任何的幻想，穿牆很強之類的，基本上原先WIFI設備的擺設，訊號能到哪裡就是哪裡。  

#### 反應速度
有感變快。從BanDott Mesh改成U6-LR，智慧電視開啟Youtube程式，讀取影片感覺變很快。  

以前可能馬賽克(480P)過數秒後才變高畫質(1080P)，現在幾乎是開了直接1080P。  

### USW-Flex-Mini
補了一個Giga小型交換器，原先是想買Switch有支援PoE-Out的，但感覺這部分的規範好像Router廠商各做各的？像MikroTik跟UniFi搭不太起來，且家裡的目前的佈線不適合使用Switch尬PoE-Out的設備。  

### 控制器
控制器有電腦版與手機版可以控制，建議使用電腦版，因為手機版調整掛了還有電腦版可以救。  

介面簡易不太習慣，需要調整幾個設定，如：5G設定160MHz、2.4G設定40MHz、是否使用WPA3, WPA2/3(Mixed)等等，有些設定開了無法跟某些設備做溝通，需要花時間調整確認。  

## 問題
### 對於IPhone設備WIFI連線似乎有點問題
有網友提出與使用者有反應，在此做個紀錄。  
1. Fast Roaming 
如果要多台AP組成Fast Roaming，請先做好功課。  
2. 會死咬UR-LR的設備
當IPhone遠離UR-LR就算訊號衰弱，也不會自動切換至訊號較好的WIFI。  

## 結論
當買了設備才會想到，當初裝潢的時候應該要這樣這樣拉線布局，才不會導致現在的難堪(狹縫中求生存)。  

家庭若有Iphone手機則請先做好功課再買！  

單純WIFI6的角度來看建議購買，但如果期待WIFI6E的話或許可以再等等。  

